                                                                                                                                                                                         Ringkiri
Hakenrihtri poolt talitajale selle kirja järel mis sealt poolt 1883 Novembri 21 k.p. Nr. 3319 wälja antud kõwaste meele tuletud seda tähele panna, et talitaja omas wallas ja walitsuse piires truumiste järele wastab, kas igaühel inimesel, kui wõerast wallast, kas omad seaduslikud passid ja tunnistused on, kel aga weel ei ole neile peale talitaja käsu andma, et nemad neid wiibimata muretsewad; kui se siiski mitte ei sünni siis saatku talitaja neid wallast wälja ja wangi wiisil oma walda. Jääb se käsk aga talitaja poolt täitmata ja saab kuskil ilma passita ja tunnistajateta inimesed leitud, siis langewad ilma armuta eeskirjas seatud trahwi alla.
2, Kubermangu kohtu teaduse järel on öösel 18/19 Mail Balti raudtee ligidal rentnik Peeter Puusep ära tapetud ja tema hobune, wanker ja waljad ära riisutud saanud. Hobuse märgid on: 6 aastane ruun, rebaase karwa lak paremal poolel saba ja lak paks.
3) Pileti peal haragu se pärast ja lahti lastud soldatid pärast peab uue restri järel üles anda kui palju neid waldas on elamas, ja kel Hakenrihtri piletit ei ole seda kohe senna saatma.
